<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ゆきにー＠雑文書き</title>
    <link>https://www.yuki2021.net/</link>
    <description>Recent content on ゆきにー＠雑文書き</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language><atom:link href="https://www.yuki2021.net/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>イラスト</title>
      <link>https://www.yuki2021.net/illustration_index/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuki2021.net/illustration_index/</guid>
      <description> 2023年 見出しへのリンク 年賀状イラスト2023 2022年 見出しへのリンク クリスマス2022 石動夕夜とギン 冬の玲と真輝 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>サイトマップ</title>
      <link>https://www.yuki2021.net/site_map/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuki2021.net/site_map/</guid>
      <description>今の所（2022-12-30)、ほとんど工事中であるが、徐々にコンテンツを充実させたいところ。
作品集 見出しへのリンク イラスト 見出しへのリンク 小説 見出しへのリンク 技術スタック 見出しへのリンク </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小説作品集</title>
      <link>https://www.yuki2021.net/novel/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuki2021.net/novel/</guid>
      <description>基本的に僕が小説で好んで書く話というと東方プロジェクトの二次創作が多いのですが、一次創作も書きます。玲と真輝の物語は作品世界を飛び出してブログでも活躍しています。
一次創作
二次創作
一次創作 見出しへのリンク 玲と真輝の物語 見出しへのリンク ナナシノユウレイ 見出しへのリンク カクヨム pixiv コメント 見出しへのリンク 2011年ごろに書いた自分の初期の作品。確か、はてなダイアリーの方で「頭蓋骨持ち歩き少女コンペ」のようなイベントがあって、それに出そうかと思ってアイディアを寝かせていた。そちらに参加しようと思って書いたけど、人見知りゆえに挫折。
その後、twitterの知り合いから文芸フリマに合同誌を出すので何か作品がないか？と聞かれたので手持ちでオリジナルで出せそうな作品というとこれぐらいしかないので出展。
かなり自分の作品としては出色の出来であり、１万字程度の短い作品なのになんかよく分からないけど切れ味が鋭い。この作品を書くときに最も表現したかったシーンは、玲と真輝が最終的に対立するシーンなんですよね。そこんところから逆算して作った物語なのだけど、ラストシーンは蛇足かな？と思ったのだけど、案外そこからブログ展開か次回作が生まれるのでやってみるものである。
イヌガミギフテッド 見出しへのリンク カクヨム pixiv コメント 見出しへのリンク 玲と真輝の物語である「ナナシノユウレイ」の続編で書いた作品。前作から１０年以上後になって作られた続編である。
正直言って、この二人の物語は前作で完結しており続編を作るつもりはなかったんですよね。ブログでこの二人の吹き出しを使って寸劇をしているうちに、物語の続きを書けるのではないか？と思って書いてみた。
石動夕夜くんが初登場の作品であるが、夕夜とギンに関してはこの二人は今後のシリーズで重要な役回りを果たすつもりで出している。今んところ展開は未知数であるが、玲と夕夜はコインの裏表みたいな関係性だ。
物語世界に広がりを持たせることはできたのではないかと思う。ナナシノユウレイまでは完璧に玲と真輝の二人だけで世界が完結していたが、その二人が暮らしている世界が徐々に判明してきている。どうやらセカイ系のようなシリーズになりそうである。
二次創作 見出しへのリンク 東方Project 見出しへのリンク 射命丸文の真相 見出しへのリンク pixiv コメント 見出しへのリンク 東方風神録を自分なりにリライトできないかな？と思い立ってシナリオを考えてみて執筆した作品である。
射命丸文をトリックスターとして描いてみたくて色々とシナリオを弄ってみた。物語の構造が叙述トリックみたいな展開があり割と複雑に作り込んだなという印象。
東風谷早苗のキャラクターについてこんなもんでよかったのか？というのは結構悩んだ。多くの東方二次創作で早苗さんは天然キャラでほんわかしたキャラクターであるが、本作では八坂神奈子の狂信者であり信仰のためなら殺人も厭わないキャラクターになっている。盲信的に何かを信じてる者が、価値観が揺らいだ時にどんな反応をするのかなー？というのを書いてみたくて実験的に書いてみた。割と犬走椛との格闘シーンが好きである。
夢のあとさき、さくらの風 見出しへのリンク pixiv コメント 見出しへのリンク 東方妖々夢の前日譚。八雲紫と西行寺幽々子の関係性について考察した作品である。
紫と幽々子の出会いについて自分なりに書いてみた。この二人は平安時代ぐらいに相当に濃密な関係があったんだろうなーと思うのであるが、それを具体的にどんな風な関係であるかを掘り下げて物語にした感じである。
紫は寿命の長い妖怪であるようだが、それでも原作中の時間内ではかなり高齢で寿命の後半に入りつつあるのではないか？と想像している。寿命の長い紫が、生涯の終わりでどのように幻想郷や霊夢を想ってるのか？とかそこんところの関係性も描きたかったのであるが、物語の後半にちらっと匂わせる程度でしか霊夢は出てこない。紫は幽々子と霊夢を重ねて見てるんですね。だからこそ原作での協力関係みたいなもんもあるんだろうなーと妄想してるのですが、しっかりと書けなかったのは心残り。
リライト 見出しへのリンク pixiv コメント 見出しへのリンク 東方Projectの書籍版の方の東方儚月抄の設定を利用して自分なりに物語を「リライト」してみたのでこのタイトルである。
蓬莱山輝夜と藤原妹紅の関係性にスポットを当ててみて書いた作品。本来ライバルであるこの二人がカップリングとして扱われるにはどんなキッカケがあるのかー？と考えてみたところ儚月抄で妹紅が蓬莱の薬を飲む時になんかあったかな？などと考えた。
木花咲耶姫と石長姫については儚月抄でチラリと名前だけ出るけど、ここまでガッツリとは出てこないです。富士山の主神で、山岳信仰の山神の方から設定を借りて暴れさせてます。天孫降臨の邇邇芸の嫁争いなどを調べてみるとこの二人の不仲の理由などがわかるかも知れません。輝夜と妹紅は咲耶姫と石長姫という不死者の争いを見て引いた上で、その後の関係性が生まれてくる感じです。
閻魔と椿　幻想郷縁起異説 見出しへのリンク pixiv コメント 見出しへのリンク 四季映姫・ヤマザナドゥと稗田阿求のカップリング小説である。この二人は設定上では絡みがあるけど、全然話題にならない隠れたマイナーカップリングである。
これを書くときにはガチンコの百合小説を書いてやろうと企んでたんですよ。でも、どうにも展開を転がしていくと阿求の過去で稗田阿礼がどんな風な働きをしたのか？とかそういうところに想像が飛んで、NLの恋愛小説みたいになってしまった。
わりかし、自分の書いた小説の中では恋愛描写がねちっこくて甘いお話ですね。一千年以上の時を超えて出会い続ける男女の構図というのは、モチーフとして面白いので東方二次創作ではなくオリジナルで書いてみたい物である。
東方霽月譚 見出しへのリンク pixiv コメント 見出しへのリンク これは霽月譚で「せいげつたん」と読みます。雨上がりの澄んだ月のことを光風霽月という４文字熟語があるのでそちらから取りました。
この作品に関してはニコニコ動画で東方Projectを知り始めたときに書いた二次創作なので、いろんなところで設定に漏れがあります。今では技量が拙くて自分では恥ずかしくて読めません。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ゆきにー＠雑文書きのプロフィール</title>
      <link>https://www.yuki2021.net/about/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuki2021.net/about/</guid>
      <description>このページを見る人は初めましての人が多いのであろうか？　基本的にはブロガー属性のプログラマであるゆきにーのプロフィールページです。
やってることは色々と多彩であり、ネット上での主な活動としてはブロガーという属性が強いかと思われる。しかし、一般的に「ブロガー」と呼ばれる言葉から想定されるお金稼ぎ系の行動があまり好きではなく、ひたすら長文を綴りまくるテキストサイト文化の後継者のようなことを続けている。なので、僕の肩書きとしては「ブロガー」ではなく、「雑文書き」なのであります。
ブログに関しては毎日更新を続けており、今のところ五年以上毎日ブログの更新をしています。ちなみに僕のブログは下記になります。
超メモ帳(web式)＠復活
ブログのジャンルとしてはなんでもありのごった煮ブログであり、技術ネタから普段の日記、メンタルヘルス系の情報やら時事問題を斬ったりなどなんでもやってます。
僕はプログラマであるけど、技術的なレベルはそれほど高くないかな？という気もする。昔はWeb系でサイト構築をやってたけど、その時はフロントエンドもバックエンドも両方やっていた。基本的にメインで扱う言語はPHPなどを使っている。でも、最近はアプリ開発に主軸を移してきており、Flutterの開発などを行なってたりします。Githubはこちらになるけど、基本的には自分の趣味で書いてるスクリプトを片っ端から放り込んであるだけです。
Github yuki2021
僕はそのほかにも絵を描いたり、小説を書いたりする趣味がある。こっちの方も色々と制作しているので、興味があるのならご覧になってください。僕がやったりするのは基本的には東方Projectの二次創作であるけど、一次創作の小説も色々と書いてます。根神玲と守屋真輝といううちの子がいますけど、ブログで登場したり小説で活躍したりしてます。
椎野樹 - pixiv
椎野樹（@yuki_2021） - カクヨム
ネットでの行動パターンは、いろんな技術情報や興味のある時事ネタなどを探してtwitterやマストドン、そしてはてなブックマークなどをフラフラしている感じです。僕は政治宗教ジェンダー野球などのセンシティブな話題はしないようにしているし、そういったセンシティブな話題に巻き込まれることも嫌ってます。twitterやミニブログのようなSNSの場ではなるべく日常生活の中で感じたあれこれを丁寧に感じて表現したいと思っていて、あまり感情的な話題には触れないようにしています。
twitter
マストドン
はてなブックマーク
プロフィールは何か変更することがあればまた書き換えます。こんな僕ですがよろしくお願いします。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>クリスマス2022年</title>
      <link>https://www.yuki2021.net/illustration/christmas2022/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuki2021.net/illustration/christmas2022/</guid>
      <description>2022年クリスマスイラスト 見出しへのリンク pixiv
コメント 見出しへのリンク うちの子の根神玲と守屋真輝の二人をサンタコスさせてみたイラスト。この二人の百合っぽいイラストってたくさんあるんですけど、必ずしもそういう関係というわけでもないんですよ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>石動夕夜とギン</title>
      <link>https://www.yuki2021.net/illustration/isurugi_gin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuki2021.net/illustration/isurugi_gin/</guid>
      <description>石動夕夜とギン 見出しへのリンク コメント 見出しへのリンク 自作小説の「イヌガミギフテッド」の表紙絵のために書き下ろしたイラスト。僕が描くイラストで男子は珍しいかもしれない。この二人に関してはこれからの物語で活躍する予定である。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>冬の玲と真輝</title>
      <link>https://www.yuki2021.net/illustration/winter_rei_maki/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuki2021.net/illustration/winter_rei_maki/</guid>
      <description> 冬の玲と真輝 見出しへのリンク </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>年賀状イラスト2023</title>
      <link>https://www.yuki2021.net/illustration/new_year_2023/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuki2021.net/illustration/new_year_2023/</guid>
      <description>2022年クリスマスイラスト 見出しへのリンク pixiv
コメント 見出しへのリンク 2023年は卯年ということで、東方プロジェクトの鈴仙・優曇華院・イナバと因幡てゐを描いてみた。
この頃からMacbookのクリップスタジオを使い始めており、なんか塗りの質感がアナログっぽくなっている。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
