<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ゆきにー＠雑文書き</title>
    <link>https://www.yuki2021.net/</link>
    <description>Recent content on ゆきにー＠雑文書き</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language><atom:link href="https://www.yuki2021.net/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>イラスト</title>
      <link>https://www.yuki2021.net/illustration/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuki2021.net/illustration/</guid>
      <description>2022年クリスマスイラスト 見出しへのリンク pixiv
コメント 見出しへのリンク うちの子の根神玲と守屋真輝の二人をサンタコスさせてみたイラスト。この二人の百合っぽいイラストってたくさんあるんですけど、必ずしもそういう関係というわけでもないんですよ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>サイトマップ</title>
      <link>https://www.yuki2021.net/site_map/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuki2021.net/site_map/</guid>
      <description>今の所（2022-12-30)、ほとんど工事中であるが、徐々にコンテンツを充実させたいところ。
作品集 見出しへのリンク イラスト 見出しへのリンク 小説 見出しへのリンク 技術スタック 見出しへのリンク </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小説作品集</title>
      <link>https://www.yuki2021.net/novel/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuki2021.net/novel/</guid>
      <description>基本的に僕が小説で好んで書く話というと東方プロジェクトの二次創作が多いのですが、一次創作も書きます。玲と真輝の物語は作品世界を飛び出してブログでも活躍しています。
一次創作
二次創作
一次創作 見出しへのリンク 玲と真輝の物語 見出しへのリンク ナナシノユウレイ 見出しへのリンク カクヨム
コメント 見出しへのリンク 2011年ごろに書いた自分の初期の作品。確か、はてなダイアリーの方で「頭蓋骨持ち歩き少女コンペ」のようなイベントがあって、それに出そうかと思ってアイディアを寝かせていた。そちらに参加しようと思って書いたけど、人見知りゆえに挫折。
その後、twitterの知り合いから文芸フリマに合同誌を出すので何か作品がないか？と聞かれたので手持ちでオリジナルで出せそうな作品というとこれぐらいしかないので出展。
かなり自分の作品としては出色の出来であり、１万字程度の短い作品なのになんかよく分からないけど切れ味が鋭い。この作品を書くときに最も表現したかったシーンは、玲と真輝が最終的に対立するシーンなんですよね。そこんところから逆算して作った物語なのだけど、ラストシーンは蛇足かな？と思ったのだけど、案外そこからブログ展開か次回作が生まれるのでやってみるものである。
イヌガミギフテッド 見出しへのリンク カクヨム
コメント 見出しへのリンク 二次創作 見出しへのリンク 東方Project 見出しへのリンク 射命丸文の真相 見出しへのリンク pixiv
コメント 見出しへのリンク </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ゆきにー＠雑文書きのプロフィール</title>
      <link>https://www.yuki2021.net/about/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuki2021.net/about/</guid>
      <description>このページを見る人は初めましての人が多いのであろうか？　基本的にはブロガー属性のプログラマであるゆきにーのプロフィールページです。
やってることは色々と多彩であり、ネット上での主な活動としてはブロガーという属性が強いかと思われる。しかし、一般的に「ブロガー」と呼ばれる言葉から想定されるお金稼ぎ系の行動があまり好きではなく、ひたすら長文を綴りまくるテキストサイト文化の後継者のようなことを続けている。なので、僕の肩書きとしては「ブロガー」ではなく、「雑文書き」なのであります。
ブログに関しては毎日更新を続けており、今のところ五年以上毎日ブログの更新をしています。ちなみに僕のブログは下記になります。
超メモ帳(web式)＠復活
ブログのジャンルとしてはなんでもありのごった煮ブログであり、技術ネタから普段の日記、メンタルヘルス系の情報やら時事問題を斬ったりなどなんでもやってます。
僕はプログラマであるけど、技術的なレベルはそれほど高くないかな？という気もする。昔はWeb系でサイト構築をやってたけど、その時はフロントエンドもバックエンドも両方やっていた。基本的にメインで扱う言語はPHPなどを使っている。でも、最近はアプリ開発に主軸を移してきており、Flutterの開発などを行なってたりします。Githubはこちらになるけど、基本的には自分の趣味で書いてるスクリプトを片っ端から放り込んであるだけです。
Github yuki2021
僕はそのほかにも絵を描いたり、小説を書いたりする趣味がある。こっちの方も色々と制作しているので、興味があるのならご覧になってください。僕がやったりするのは基本的には東方Projectの二次創作であるけど、一次創作の小説も色々と書いてます。根神玲と守屋真輝といううちの子がいますけど、ブログで登場したり小説で活躍したりしてます。
椎野樹 - pixiv
椎野樹（@yuki_2021） - カクヨム
ネットでの行動パターンは、いろんな技術情報や興味のある時事ネタなどを探してtwitterやマストドン、そしてはてなブックマークなどをフラフラしている感じです。僕は政治宗教ジェンダー野球などのセンシティブな話題はしないようにしているし、そういったセンシティブな話題に巻き込まれることも嫌ってます。twitterやミニブログのようなSNSの場ではなるべく日常生活の中で感じたあれこれを丁寧に感じて表現したいと思っていて、あまり感情的な話題には触れないようにしています。
twitter
マストドン
はてなブックマーク
プロフィールは何か変更することがあればまた書き換えます。こんな僕ですがよろしくお願いします。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
